(中國) 女作家編寫「BL同性戀小說」, 遭判囚十年

寫BL小說遭判囚十年上訴 內地女作家庭上哭訴 「我們是否真的作奸犯科？」
2018/12/19 — 20:48

內地網絡小說女作家，因撰寫並銷售描寫男男唯美情愛「BL 小說」（Boys’ Love／耽美），上月中被中國當局以製作和販賣淫穢物品等罪，重判十年半，另外數名編寫販賣小說的女子亦被判囚10月到數年不等，引起外界嘩然，不少網民認為法院判刑過重，數名當事人提出上訴，案件周一（17日）開庭。

該名小說家在庭上質問，撰寫小說是否就是「作奸犯科」，又稱希望得到真正公平公正的判決。

內地網媒《頭條新聞》報道，案件，周一二審開庭。筆名為「狗娃子天一」的劉姓涉案作家在庭上哭訴，一審判決所依據的是 20 年前的司法解釋，並不應適用於今天，又稱當局曾多次誘導她，若認罪後可獲輕判，但最後卻遭重判。

「我一直在想，是不是我們這些人真正屬於作奸犯科？我本人犯罪了，法律判我，我心甘情願，可是我希望得到真正公平公正的判決，而不是以一種教條式判我們這麼重，然後對我們說，這個法律沒有司法解釋。」她在庭上自我陳述時說。

「二十年前的法律，真的適用二十年後嗎？」她在庭上反問。「用二十前的法律去審判我們，真的很不公平。」

二審法官認為，案件證據有待進一步核實，並未當庭宣判。

因參與編輯紀念劉曉波的詩集和文稿，去年遭中國當局刑事拘留一個月的廣州詩人吳明良（浪子）昨日(18日)在 Facebook 發表微博截圖，他指是「天一案」中，設計書籍封面林姓女設計師的自白。她稱是以兼職身份，數年間為「天一」設計多本書籍的封面，共收取了 3100 元（人民幣），卻因而被指犯下「製作淫穢物品罪」，被判囚四年及罰款。

她稱「因為受到動漫圈創作交流氛圍的影響，而沒有足夠警覺」，她未曾閱讀該小說，亦未想過會要為內容負責，她的人生和家庭也被「徹底改變」，失去優厚的工作，連累年過六旬的父母「跨越半個中國」奔走，為了未能為父母盡孝而感到難過。

「我願意為我犯下的錯誤付出代價，但是這個代價實在太大了。」她說。

GL都還可接受，BL真係抵撚死

咁都犯法，真係幾on9

這就是支那.jgp

罰你唔洗咁多聲氣
你地只係賤民，做嘢唔啱心水就要
坐
就算你啱我都可以令到你錯
有時無事扣留你一個月都搞死你